<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Trante</title>
    <link href="https://empiretrante.github.io/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://empiretrante.github.io" />
    <updated>2022-02-27T14:03:30+01:00</updated>
    <author>
        <name>Zero</name>
    </author>
    <id>https://empiretrante.github.io</id>

    <entry>
        <title>Tests de Mesures perso</title>
        <author>
            <name>Zero</name>
        </author>
        <link href="https://empiretrante.github.io/tests-de-mesures-perso.html"/>
        <id>https://empiretrante.github.io/tests-de-mesures-perso.html</id>

        <updated>2022-02-27T14:03:30+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://empiretrante.github.io/media/posts/9/dice-g1c60cf1a2_1920.jpg" alt="" />
                    Voici un générateur aléatoire pour tester la cohérence du système actuellement étudié. Les jets sont entièrement aléatoires, mais respectent les deux règles suivantes.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://empiretrante.github.io/media/posts/9/dice-g1c60cf1a2_1920.jpg" alt="" />
                <p>Voici un générateur aléatoire pour tester la cohérence du système actuellement étudié. Les jets sont entièrement aléatoires, mais respectent les deux règles suivantes.</p>
<ul>
<li>Il ne peut pas y avoir plusieurs mesures "sœurs" au maximum (-5 ou +5).</li>
<li>Une mesure "parente" qui serait elle-même au maximum, ne peut avoir de mesure "fille" qui serait aussi au maximum.</li>
</ul>
<p> </p>
<p><button id="mybutt">Générer une nouvelle liste</button></p>
<pre id="feuilleperso" style="font-size: 75%;">    
</pre>
<p>
<script>
    
setTimeout(function() {
document.getElementById("mybutt").addEventListener('click', function () {
  gen()
})
}, 500);



let max = 5;

let scale = [
    "Absence",
    "Carence",
    "Carence",
    "Point Faible",
    "Point Faible",
    "Equilibre",
    "Point fort",
    "Point fort",
    "Dominance",
    "Dominance",
    "Essence"
]



let tree = {
    Equilibre: {
        value: 0,
        children: {
            Destin: {
                value: 0,
                children: {
                    Chance: {
                        value: 0,
                    },
                    Karma: {
                        value: 0,
                    }
                }
            },
            Personnel: {
                value: 0,
                children: {
                    Inspire: {
                        value: 0,
                        children: {
                            Perception: {
                                value: 0,
                                children: {
                                    Vue: {
                                        value: 0,
                                    },
                                    "Ouïe": {
                                        value: 0,
                                    },
                                    Odorat: {
                                        value: 0,
                                    },
                                }
                            },
                            Empathie: {
                                value: 0,
                            },
                            Intuition: {
                                value: 0,
                            },
                        }
                    },
                    "Intérieur": {
                        value: 0,
                        children: {
                            Intellect: {
                                value: 0,
                                children: {
                                    Langage: {
                                        value: 0,
                                    },
                                    Logique: {
                                        value: 0,
                                    },
                                }
                            },
                            "Contrôle": {
                                value: 0,
                            },
                            "Santé Mentale": {
                                value: 0,
                            },
                        }
                    },
                    Expire: {
                        value: 0,
                        children: {
                            "Volonté": {
                                value: 0,
                            },
                            Hargne: {
                                value: 0,
                            },
                            "Discrétion": {
                                value: 0,
                            },
                        }
                    },
                    "Extérieur": {
                        value: 0,
                        children: {
                            "Sociabilité": {
                                value: 0,
                            },
                            Connaissance: {
                                value: 0,
                                children: {
                                    Technique: {
                                        value: 0,
                                    },
                                    Histoire: {
                                        value: 0,
                                    },
                                    "Géographie": {
                                        value: 0,
                                    },
                                    Politique: {
                                        value: 0,
                                    },
                                    Langues: {
                                        value: 0,
                                    },
                                }
                            },
                            Charisme: {
                                value: 0,
                            },
                        }
                    }
                }
            },
            Corporel: {
                value: 0,
                children: {
                    "Être": {
                        value: 0,
                        children: {
                            Force: {
                                value: 0,
                            },
                            Souplesse: {
                                value: 0,
                            },
                            Constitution: {
                                value: 0,
                            },
                            "Réflexe": {
                                value: 0,
                            },
                            Endurance: {
                                value: 0,
                            },
                        }
                    },
                    Faire: {
                        value: 0,
                        children: {
                            "Combat Rapproché": {
                                value: 0,
                            },
                            "Tir Visé": {
                                value: 0,
                            },
                            "Dexterité": {
                                value: 0,
                            },
                            "Athlétisme": {
                                value: 0,
                            },
                            "Agilité": {
                                value: 0,
                            },
                        }
                    },
                }
            }
        }
    }
}



function rnd() {

    return Math.floor((max * 2 + 1) * Math.random()) - max;
}


function isMax(val) {

    return val == max || val == -max;
}


function match(equilibrium, values) {

    let countMax = 0;
    if (isMax(equilibrium)) ++countMax;
    for (let v of values)
        if (isMax(v)) ++countMax;
    if (countMax > 1) return false;

    let sum = 0;
    for (let v of values) sum += v;

    return sum == equilibrium;
}


function fillChildren(node) {

    if (!node.children) return;

    let numberOfChildren = Object.keys(node.children).length;

    let cValues = [];
    for (let c = 0; c < numberOfChildren; c++) cValues.push(rnd())

    while (!match(node.value, cValues)) {
        cValues = [];
        for (let c = 0; c < numberOfChildren; c++) cValues.push(rnd())
    }

    for (let c = 0; c < numberOfChildren; c++) {

        node.children[Object.keys(node.children)[c]].value = cValues[c];

        fillChildren(node.children[Object.keys(node.children)[c]]);
    }
}


function prettyPrint(key, value, indent = 0) {

    let result = '|   '.repeat(indent) + key + " " + (value.value > 0 ? '+' : value.value == 0 ? '=' : '') + value.value + ' <span style="color:#808080">(' + scale[value.value+max] + ')</span>\n';

    for (let child in value.children)
        result += prettyPrint(child, value.children[child], indent + 1);
    
    return result;
}


function gen() {

    fillChildren(tree.Equilibre);
    document.getElementById("feuilleperso").innerHTML =
        prettyPrint("Equilibre", tree.Equilibre);
}

gen();

</script>
</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Les peuples Gurts</title>
        <author>
            <name>Zero</name>
        </author>
        <link href="https://empiretrante.github.io/les-peuples-goths.html"/>
        <id>https://empiretrante.github.io/les-peuples-goths.html</id>

        <updated>2022-02-25T15:46:16+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://empiretrante.github.io/media/posts/7/andreas-achenbach-g3f76e883d_1280-2.jpg" alt="" />
                     Les Torgurts savent la valeur marchande du balt, mais le méprisent. Dans leur culture, c'est le cœur du guerrier qui fait sa&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://empiretrante.github.io/media/posts/7/andreas-achenbach-g3f76e883d_1280-2.jpg" alt="" />
                <div><br>
<div><strong>Les Torgurts savent la valeur marchande du balt, </strong>mais le méprisent. Dans leur culture, c'est le cœur du guerrier qui fait sa force, et sa bravoure qui fait sa valeur. Un combattant qui utilise des armes d'acier de balt, use à leurs yeux d'artifices qui le déshonorent. Les Kurgurts, cela dit, sont nettement moins pointilleux à cet égard. Quant aux machines volantes dont ils entendent parler, les Gurts dans l'ensemble les considèrent comme des enfantillages excentriques et honteux.</div>
<br>
<div><strong>Les Kurgurts sont Humains. Les Torgurts et les Obergurts ne le sont pas :</strong> ils sont Chtards, ainsi que la plupart des habitants de Tanska. Les Chtards ont les oreilles sur le dessus de la tête, et peuvent les orienter. Ils sont plus trapus que les humains, ont une mâchoire puissante et de très grands yeux, leur voix est grave et leur visage très expressif.</div>
<br>
<div><strong>Tous les Gurts partagent une culture commune,</strong> notamment religieuse. Les Obergurts ont un roi, mais les Torgurts et les Kurgurts vivent en clans, fidèles à leurs seigneurs. Ces clans, de tailles variables, passent beaucoup de temps à se quereller pour un bout de territoire ou pour l'honneur bafoué d'un lointain ancêtre. Ils peuvent aussi piller les peuples voisins, arrivant de mer comme une tempête, sans pour autant s'installer sur place, repartant comme ils sont venus.</div>
<br>
<div><strong>En tout cas, leur (dés)organisation en clans,</strong> et leur mépris du balt, expliquent qu'ils ne cherchent pas à s'approprier les technologies liées à ce métal. Le mot "technologie", s'il existait, ne ferait pas partie de leur vocabulaire de toute façon.</div>
<div> </div>
<div><strong>Chez les Gurts, seuls les chefs </strong>se laissent pousser les cheveux, parfois en crête ou en crinière. L'ampleur de la chevelure indique le rang. Pour le reste de la population, les non-chefs guerriers, civils, hommes, femmes, enfants, bref tout le monde supprime méticuleusement toute pilosité. Les Chtards n'ont presque pas de poils de toute façon, et les Kurgurts vont jusqu'à se raser les sourcils, ce qui leur donne un visage très particulier.</div>
<div> </div>
<div><strong>Les Gurts pratiquent le tatouage,</strong> et chaque tatouage a une signification : il correspond soit à un exploit ou un acte (héroïque ou non), soit à un rôle dans la société. Ce n'est pas le tatoué qui décide de son tatouage, mais son seigneur. Le tatouage de leur visage correspond au nom qu'ils portent.</div>
<div> </div>
<blockquote>
<div>Interpréter un Gurt, c'est parler comme Schwarzenegger (en VO) mais avec des R bien raclés. On projette la voix vers l'avant, et si le Gurt est un Chtard, on prend une voix encore plus grave.</div>
</blockquote>
</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Les Avions du Maître</title>
        <author>
            <name>Zero</name>
        </author>
        <link href="https://empiretrante.github.io/les-avions-du-maitre.html"/>
        <id>https://empiretrante.github.io/les-avions-du-maitre.html</id>
            <category term="Univers"/>

        <updated>2022-02-24T10:50:55+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://empiretrante.github.io/media/posts/6/plans-avions-2.jpg" alt="" />
                    Guydo a conçu cinq projets, et fait voler cinq modèles distincts. A partir de ces cinq modèles d'origine, tous les autres ont été&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://empiretrante.github.io/media/posts/6/plans-avions-2.jpg" alt="" />
                <p><strong>Guydo a conçu cinq projets, </strong>et fait voler cinq modèles distincts. A partir de ces cinq modèles d'origine, tous les autres ont été développés en copiant l'original mais avec de légères différences... chaque avion est unique, et les meilleurs avions sont copiés pour en faire de nouveaux, là encore avec quelques différences. En d'autres termes, on fait de la sélection naturelle appliquée à l'artisanat aéronautique. Les 5 modèles du maître ressemblaient tous plus ou moins à des oiseaux. Tous des monoplans, sauf le 4ème modèle, un biplan. Le second était à hélice propulsive, les autres sont tous à hélice tractive. Le troisième était à ailes hautes.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Par delà les océans</title>
        <author>
            <name>Zero</name>
        </author>
        <link href="https://empiretrante.github.io/par-dela-les-oceans.html"/>
        <id>https://empiretrante.github.io/par-dela-les-oceans.html</id>
            <category term="Univers"/>

        <updated>2022-02-25T15:06:25+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://empiretrante.github.io/media/posts/5/compass.jpg" alt="" />
                    En comparaison des siècles de navigation maritime, les avions ne représentent qu'une jeune étincelle d'ingéniosité. On trouve en effet tous les types de&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://empiretrante.github.io/media/posts/5/compass.jpg" alt="" />
                <p><strong>En comparaison des siècles de navigation maritime,</strong> les avions ne représentent qu'une jeune étincelle d'ingéniosité. On trouve en effet tous les types de navires auxquels on peut s'attendre, en fonction des usages et des cultures.</p>
<p><strong>Les Kurgurts, les Torgurts et les Trantes </strong>notamment, sont de grands marins.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>La République d&#x27;Eugide</title>
        <author>
            <name>Zero</name>
        </author>
        <link href="https://empiretrante.github.io/la-republique-deugide.html"/>
        <id>https://empiretrante.github.io/la-republique-deugide.html</id>
            <category term="Univers"/>
            <category term="La République d&#x27;Eugide"/>

        <updated>2022-02-25T11:04:35+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://empiretrante.github.io/media/posts/4/res-publica.jpg" alt="" />
                    La vaste République d'Eugide est la seule démocratie de la planète. Les Eugiens sont des gens calmes et disciplinés, voire froids. Leur capacité&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://empiretrante.github.io/media/posts/4/res-publica.jpg" alt="" />
                <div><strong>La vaste République d'Eugide</strong> est la seule démocratie de la planète. Les Eugiens sont des gens calmes et disciplinés, voire froids. Leur capacité à se battre de façon également calme, disciplinée et froide, leur vaut le respect des frontaliers de Trante.</div>
<div> </div>
<h2>Régime politique</h2>
<div> </div>
<div>Eugide est une république fédérale démocratique. Le pays est constitué d'états indépendants au niveau légal, mais unifiés au niveau politique par un gouvernement fédéral central.</div>
<div> </div>
<div><strong>Le sénat, principal organe </strong>de la vie politique à l'échelle nationale, est constitué de trois sénateurs pour chaque état, indépendamment de la population de l'état. La capitale, qui abrite le sénat, est considérée à ce titre comme une cité-état, avec ses trois sénateurs.</div>
<div> </div>
<h2>Une instabilité géopolitique</h2>
<div> </div>
<div>Eugide connait une période d'instabilité politique croissante.</div>
<div> </div>
<div><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);"><strong>Les pays unifiés de la République</strong> d'Eugide risquent de changer de régime pour basculer en empire. La récente invention des avions de Trante inquiète en effet de nombreux sénateurs, qui craignent une déclaration de guerre de Trante, dont ils connaissent l'ambition.</span></div>
<div> </div>
<div><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);"><strong>Cela donne du grain à moudre aux partisans de Cleio,</strong> le descendant du dernier empereur ayant régné sur ce continent, à l'époque où les Trantes n'en avaient pas encore envahi le tiers nord-est. Si la République se transformait en Empire, Cleio en serait l'Empereur naturel, et une guerre préventive, comme on dit, suivrait sans doute logiquement. Il y a comme une vieille rancune, chez les partisans de Cleio, et une opinion que le continent tout entier devrait normalement être unifié ; c'est l'idée du Vieil Empire.</span></div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Les Religions</title>
        <author>
            <name>Zero</name>
        </author>
        <link href="https://empiretrante.github.io/les-religions.html"/>
        <id>https://empiretrante.github.io/les-religions.html</id>
            <category term="Univers"/>

        <updated>2022-02-25T15:09:10+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://empiretrante.github.io/media/posts/3/hands-g82e908fb3_1920.jpg" alt="" />
                    L'Empire Trante a globalement une religion bithéiste, avec un Dieu, Edo, et une Déesse, Eia, dont l'union a engendré le monde. L'Empereur et&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://empiretrante.github.io/media/posts/3/hands-g82e908fb3_1920.jpg" alt="" />
                <p><strong>L'Empire Trante a globalement une religion bithéiste,</strong> avec un Dieu, Edo, et une Déesse, Eia, dont l'union a engendré le monde. L'Empereur et l'Impératrice sont censés être les reflets des dieux. Le rapport à la religion est toutefois devenu modéré et rationnel à l'est et au sud de Trante. Dans le nord par contre, la foi est plus naïve et littérale, et dans sa version plus archaïque inclut toute une famille de dieux et de déesses enfants de Edo et Eia.<br><br><strong>La République d'Eugide a un riche panthéon</strong> de dieux et de déesses qui correspondent à divers aspect de la vie, de la mort... pour le dire vite, ils ont des dieux pour tout et n'importe quoi.<br><br><strong>Essembria a une religion sans dieu créateur, </strong>complexe et animiste.<br><br><strong>Les Gurts ont Harl, </strong>dieu créateur, Vidar, dieu de la guerre et de l'honneur, Verdandi, déesse de la mer, Einar, dieu trompeur de la malice et du mensonge, et Bergunn, déesse de l'art et de l'eau de vie.<br><br><strong>À Tanska, l'entité la plus importante est l'esprit du Feu,</strong> qui amène la vie. Puis il y a l'esprit de l'Air, l'esprit de l'Eau, et l'esprit de la Terre. C'est le jeu de ces quatre esprits et d'un cinquième, l'esprit du Vide Médian, qui créé et anime toute chose.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>La linguistique</title>
        <author>
            <name>Zero</name>
        </author>
        <link href="https://empiretrante.github.io/linguitique.html"/>
        <id>https://empiretrante.github.io/linguitique.html</id>
            <category term="Univers"/>

        <updated>2022-02-25T15:09:30+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://empiretrante.github.io/media/posts/2/book-g83b0d7a49_1920.jpg" alt="" />
                    Dans les états unifiés de la République d'Eugide, on parle Elefen principalement. Trante est polyglotte. Au sud, de nombreux Trantes parlent Elefen, et au&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://empiretrante.github.io/media/posts/2/book-g83b0d7a49_1920.jpg" alt="" />
                <p><strong>Dans les états unifiés de la République d'Eugide,</strong> on parle <a href="https://elefen.org/">Elefen</a><a href="https://elefen.org/"></a><a href="https://elefen.org/" title="elefen.org" target="_blank" rel="noopener noreferrer"></a> principalement.<br><br><strong>Trante est polyglotte.</strong> Au sud, de nombreux Trantes parlent <a href="https://elefen.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Elefen</a>, et au sud-est on parle aussi beaucoup Goth. À l'ouest, dans les 2000 Km autour de la capitale, on parle surtout Trant <em>(Français)</em>. <br><br><strong>Les peuples Gurts</strong> parlent le Gurt <em>(Anglais avec un R à la française)</em>.<br><br><strong>Les Essembriens ont en fait deux langue</strong>s complètement distinctes. Le peuple parle une langue qu'ils appellent eux-mêmes le <a href="https://tokipona.org/" title="Opens in new window" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tokipona.org</a>. Les érudits, en revanche, utilisent une langue extrêmement complexe, le <a href="https://lojban.io/" title="Opens in new window" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Lojban</a>. C'est la langue écrite des manuscrits, mais il paraît que les sages Essembriens savent aussi le parler couramment. On raconte que c'est la langue télépathique des Dragons.<br><br><strong>Enfin, à Tanska</strong> il y a plusieurs langues, mais la plus répandue est le Khitab <em>(Arabe)</em>. <br><br><strong>Bien sûr au niveau linguistique, les frontières sont floues</strong>, et il y a beaucoup de patois plus ou moins locaux.</p>
<p><em class="text-italics">(Note : le fait de donner des correspondances vers des langues réelles, naturelles ou construites, a pour but de rendre les parties plus vivantes, en augmentant l'immersion des joueurs.)</em></p>
<h2>Le Elefen</h2>
<p>Le Elefen est une langue qui ressemble aux Eugiens qui la parlent, délicate et très régulière. Elle sonne comme une langue latine tout en étant facile à comprendre.</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Le Monde de Trante</title>
        <author>
            <name>Zero</name>
        </author>
        <link href="https://empiretrante.github.io/le-monde-de-trante.html"/>
        <id>https://empiretrante.github.io/le-monde-de-trante.html</id>
            <category term="Univers"/>

        <updated>2022-02-25T15:10:24+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://empiretrante.github.io/media/posts/1/beauty-map3.JPG" alt="" />
                     Voici le monde de Trante. Sur cette carte on peut voir sept entités géopolitiques différentes, dont l'Empire de Trante, plus une huitième&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://empiretrante.github.io/media/posts/1/beauty-map3.JPG" alt="" />
                
  <p>
    <strong>Voici le monde de Trante.</strong> Sur cette carte on peut voir sept entités géopolitiques différentes, dont l'Empire de Trante, plus une huitième zone, la Terre des Dragons. Dans ce monde, l'expression "au-delà vivent des dragons" n'est pas du tout une façon de parler !
D'abord commençons par les "lois de la physique" de ce monde antiquité / médiéval / renaissance.
<br>
<br><strong>Pas d’hydrocarbures. Pas de poudre explosive. Pas de magie.</strong> Aucune magie, mais il y a d'autres créatures intelligentes que les hommes. Elles ont une culture, sont capables d'utiliser le langage, les outils, ont des sociétés complexes, ...etc. Mis à part l'existence d'autres créatures intelligentes, le seul élément "anormal" est l'existence d'un métal aux propriétés très particulières : le balt.
<br>
<br><strong>Le balt est un métal ductile qui pèse plus lourd d'un côté que de l'autre </strong>! Dans un sens, il pèse environ 19,1g/cm3, c'est à dire presque autant que l'or, un des métaux les plus lourds. Dans l'autre sens, si on le retourne, il ne pèse que 2,8g/cm3, à peine plus que l'aluminium.
<br>
<br><strong>L'empire de Trante, au sommet d'une période d'effervescence culturelle et intellectuelle, a réussi à inventer des machines volantes,</strong> grâce à un inventeur de génie, Guydo dit "le Lion". Trois litres de balt, actionnés par un mécanisme d'horlogerie précis, suffisent à créer un moteur de 28CH, nécessaire à l'envol des avions. Ainsi, les Trantes ont désormais des ailes, et ils sont les seuls à posséder cette technologie.
<br>
<br><strong>Le balt ne se trouve qu'à l'autre bout de la planète,</strong> en Tanska. Les peuples Torgurt et Kurgurt, des marins guerriers au code d'honneur tranchant comme une lame, en font commerce. Il n'y a pas de route de la soie, mais il y a une route du balt, de Tanska à Trante, en passant par les territoires Torgurts et Kurgurts. Bien sûr, Trante préfèrerait accéder directement à Tanska pour le commerce, seulement voilà : la Terre des Dragons, sauvage, impétueuse, indomptable, leur en interdit l'accès. C'est pourquoi toute l'actualité de Trante est tournée vers la tentation de cette terre promise : la Terre des Dragons... peut-on, et surtout doit-on, entrer en guerre avec les dragons ?
<br>
<br><strong>Tanska ne vend pas que du balt, il fabrique et vend aussi de magnifique armes faites d'acier de balt.</strong> Ces armes fabuleuses, à cause du métal dont elles sont constituées, se comportent de façon étrange pour le combattant qui n'y est pas habitué. Mais pour celui qui a reçu l'enseignement adéquat, elles sont inégalables. En effet, l'arme peut être très légère quand il faut prendre de l'élan, mais très lourde au moment de frapper.
<br>
<br><strong>La vaste République d'Eugide est la seule démocratie de cette planète.</strong> Les Eugiens sont des gens calmes et disciplinés, voire froids. Leur capacité à se battre de façon également calme, disciplinée et froide, leur vaut le respect des frontaliers de Trante. Chacun reste chez soi.
<br>
<br><strong>Enfin, le "protectorat" d'Essembria est en fait un territoire annexé par l'Empire de Trante.</strong> Les Essembriens sont des gens simples, et leurs terres sont peu fertiles. Ils entretiennent un vaste réseau de monastères dans lesquels ils conservent et recopient d'innombrables manuscrits pleins de sagesse antique. Ils semblent notamment en savoir plus sur les dragons que tout autre peuple, mais restent pour l'instant discrets à ce propos.
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
